屋企狗狗成日吠 俾人用石仔掉

我有屋企人住村屋，養咗隻狗看門口。雖然冇特別教隻狗狗要做門口狗，但係佢地盆意識好強，成日見到啲人或者車經過同出出入入都走去吠人(一定係男人)。

吠得多啲人就開始唔鍾意屋企隻狗狗，有時會喺地下見到啲明顯唔屬於我屋企嘅雜物，例如石仔、鐵片，相信係啲人用嚟掉狗狗嘅。試過有一次屋企人返去嗰時見到有個男人望住狗狗再對佢勾手指，之後個男人再左望右望睇個地下(想執石仔掉狗？)，之後佢見到有人返嚟就走咗。

唉，好擔心狗狗再咁落去會俾人玩死。佢依加細膽咗好多，我唔小心撞到把掃把郁一郁佢都驚到彈開，有啲唔熟嘅男家人嚟左都驚到行埋一邊。

我可以點做好？